<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><Programacao><Grelha Data="11-09-2024" InicioEmissao="07:00:00" FimEmissao="06:29:59" idCanais="80" Nome="11-09-2024 - RTP Memória" idGrelhas="-1" Estado="1"><Programa>
<Id>33807_3158556</Id>
<ProgramaId>33807</ProgramaId>
<Nome>O Sábio</Nome>
<DataHora>11-09-2024 07:00:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><NumEpisodios>300</NumEpisodios>
	<Episodio>296</Episodio>
	<SinopseEpisodio> Alzira reconhece que devia ter apoiado o filho e reforça que, a partir de agora podem contar com ela. São uma família. Sandra fica emocionada. A inspetora da PJ questiona Luís sobre Madalena. Quando ele sugere que tenha sido Cândida a envenenar a criminosa, a inspetora refere que Cândida gosta muito de Madalena e que quem o fez é profissional. Carmen e Luís ficam apreensivos. No hospital, Jorge diz a Romão que Madalena está a morrer, nada mais conseguem fazer para a salvar. Madalena morre. Destroçado, Romão liga a Cândida para lhe dizer que Madalena morreu. Cândida fica feliz e apressa-se a ligar a Manuela a contar a novidade. Fátima conta aos outros bombeiros que Madalena morreu. Decidem não contar nada a Telmo para ele não adiar novamente o casamento. Sandra maquilha Telmo enquanto lhe conta que está muito surpreendida com Gabriel, tem sido incansável. E conta-lhe que também fez as pazes com Alzira. Telmo acredita que eles vão ficar juntos para sempre. Enquanto decorre o casamento, a sirene dos bombeiros toca mas Telmo não deixa ninguém sair até estar terminado o casamento. Carmen vai oficina ter com Pedro para lhe contar que Madalena morreu. Pedro sente pena de Romão. Carmen também pensa em Cândida. É Dulce quem dá a notícia a Sofia e a Rita. Elas ficam em choque e pensam em Romão. Sofia quer ser ela a dizer a Cândida. Domingos anseia por um acontecimento épico que o faça ser bombeiro do ano. Raul repreende-o e recorda-lhe que o trabalho deles é feito em equipa e os feitos são de todos. Telmo fica devastado ao saber da morte de Madalena. A inspetora da PJ interroga-o e diz-lhe que só descansa quando apanhar o assassino. Rita e Sofia consolam Cândida que se finge em dor pela morte de Madalena. São surpreendidas pela chegada da inspetora da PJ que traz um mandato de busca para revistar a casa. Cândida fica nervosa mas disfarça. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/33807_42636_21808.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/33807_42636_21808.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2016</Ano><Realizador>Telma Meira, Ricardo Inácio e Rafael Cruz</Realizador><Interpretes>Manuel Wiborg, Paula Lobo Antunes, São José Correia, Gracinda Nave, Rita Calçada Bastos, José Carlos Garcia, Pedro Diogo, Márcia Breia, Noémia Costa, Noua Wong, Carla Vasconcelos, Luísa Ortigoso, Francisco Fernandez, Pedro Rodil, Xana Campos, Ruy de</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>1267_3158562</Id>
<ProgramaId>1267</ProgramaId>
<Nome>Desencontros</Nome>
<DataHora>11-09-2024 07:38:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>145</NumEpisodios>
	<Episodio>25</Episodio>
	<Sinopse>Uma brigada de polícia é o centro de toda esta novela, que retrata o quotidiano da Lisboa dos anos 90. A ação desenrola-se a partir do assassinato do engenheiro Rafael Antunes, empresário que viveu durante anos em Macau. Paralelamente às investigações da brigada, outras personagens descobrem as suas fraquezas, alegrias, ódios e amores. </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/1267_49287_11133.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/1267_49287_11133.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1994</Ano><Realizador>Álvaro Fugulim, Jorge Paixão da Costa</Realizador><Interpretes>António Rama, Suzana Borges, Carlos Daniel, Henriqueta Maia, Canto e Castro, Manuel Cavaco, Victor Norte, Ana Zanatti, Luís Esparteiro, Ricardo Carriço, Morais e Castro, Sofia Sá da Bandeira, António Montez</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>30796_3158572</Id>
<ProgramaId>30796</ProgramaId>
<Nome>Visita Guiada</Nome>
<DataHora>11-09-2024 08:22:00</DataHora>
<Genero>Magazines</Genero> <Classificacao>Maiores de 12 anos</Classificacao><Emissao>16:9</Emissao><Serie>1</Serie>
	<NumEpisodios>13</NumEpisodios>
	<Episodio>11</Episodio>
	<TituloEpisodio>Museu Nacional de Arte Contemporânea-Museu do Chiado, Lisboa</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>O retrato do poeta Antero de Quental pintado por Columbano Bordalo Pinheiro parece adivinhar o suicídio de Antero que se daria dois anos depois. Columbano nunca pintou o que viu mas o que sentiu e por isso se diz que captava a alma dos seus retratados e o espírito do tempo que se vivia. Um grande pintor português que merece inscrição universal. Convidada: Maria de Aires Silveira, historiadora de arte</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/30796_41849_52020.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/30796_41849_52020.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2013</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>24746_3158545</Id>
<ProgramaId>24746</ProgramaId>
<Nome>Vida Animal em Portugal e no Mundo</Nome>
<DataHora>11-09-2024 08:49:00</DataHora>
<Genero>Documentários</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Sinopse>É o primeiro programa da história da televisão portuguesa de produção nacional e com continuidade dedicado à vida selvagem. Imagens incríveis da vida da rara Cegonha-preta, a nidificação da Cegonha-branca, a vida amorosa dos animais, a nidificação dos abutres em espaços como o Parque natural do Douro Internacional, a importância das aves de rapina nos diferentes ecossistemas. Mostra ainda o regresso de espécies desaparecidas há muito do nosso território como o Esquilo-vermelho, no norte de Portugal ou a Cabra-selvagem às serranias do Gerês ou mesmo o veado ao Parque Natural de Montesinho. Podem ver-se ainda alguns interessantes projetos de recuperação de animais selvagens e o trabalho no terreno de investigadores que se dedicam ao estudo de espécies selvagens. A anilhagem científica de aves selvagens, o mundo maravilhoso dos insetos, as aves migratórias e os seus percursos, a nidificação e comportamento de espécies como o grifo, o abutre-do-Egito, da Cegonha-branca entre muitas outras espécies. Percorremos também a Amazónia Brasileira, Peruana e Colombiana para mostrar muita da fauna selvagem e os diferentes ecossistemas da florestas tropicais. Em Cabo Verde mostramos projetos relacionados o estudo as aves, os répteis, a proteção das tartarugas e damos a conhecer novas descobertas para a comunidade científica mundial. Mas não é só Portugal continental que aqui cabe. Os Açores também não faltam nestes apontamentos sobre vida animal, desde logo o projeto Life Priolo, a vida do Garajau e do Cagarro a vida microbiana das Furnas, que nos reporta para as origens da terra. Para além destes formatos em minidocumentário, o programa "Vida Animal em Portugal e no Mundo" é também constituído por documentários maiores exibidos na RTP Informação e também pela RTP Internacional. São Tomé e Príncipe, Cabo Verde e os Açores são disso exemplo.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/24746_34643_89623.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/24746_34643_89623.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais>	</Programa><Programa>
<Id>29850_3158546</Id>
<ProgramaId>29850</ProgramaId>
<Nome>Os Compadres</Nome>
<DataHora>11-09-2024 09:01:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>13</NumEpisodios>
	<Episodio>3</Episodio>
	<SinopseEpisodio> Depois de terem perdido a sua fortuna, e de ouvirem, e bem, das mulheres – Odete e Lena – não resta outro caminho a Nico e a Nando senão voltarem a trabalhar. Para tal, pensam em negócios para montarem. A diferença é que desta vez não há dinheiro para abrir cada um o seu, e não lhes resta outra hipótese que não serem sócios. Claro que uma sociedade destes dois só pode significar muita, mas muita discussão. E depois dessa mesma discussão, chegam à conclusão que o melhor negócio que podem montar é uma oficina de automóveis. E porquê? Ninguém sabe. Até porque nenhum deles (ao contrário do que apregoam) percebe rigorosamente nada de mecânica. Odete e Lena não querem ficar para trás e abrem também elas um negócio: um take-away. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/29850_52071_20184.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/29850_52071_20184.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2012</Ano><Interpretes>Nicolau Breyner, Ana Zanatti, Fernando Mendes e Rosa do Canto</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>7298_3158573</Id>
<ProgramaId>7298</ProgramaId>
<Nome>Jogos Sem Fronteiras 1998</Nome>
<DataHora>11-09-2024 09:42:00</DataHora>
<Genero>Entretenimento</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>10</NumEpisodios>
	<Episodio>10</Episodio>
	<Sinopse>Apresentado por Maria João Silveira e gravados entre 25 de Maio e 9 de Agosto, os Jogos Sem Fronteiras de 1998 realizaram-se em Trento, na Itália, no belíssimo Palazzo delle Albere. Nesse ano participaram a França, a Grécia, a Holanda, a Hungria, a Itália, Portugal e a Suiça. </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/7298_41605_1964.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/7298_41605_1964.jpg</Imagem><Ano>1998</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>21966_3158557</Id>
<ProgramaId>21966</ProgramaId>
<Nome>O Dia do Regicídio</Nome>
<DataHora>11-09-2024 11:11:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 12 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><NumEpisodios>6</NumEpisodios>
	<Episodio>6</Episodio>
	<SinopseEpisodio>No arsenal da marinha os médicos dão o Rei e o Príncipe como mortos. Os corpos dos regicidas são levados para a Câmara Municipal de Lisboa. João Franco vai ter com a rainha ao Arsenal da Marinha. Ela grita com ele e desmaia. A guarda ainda está a tentar organizar-se. As ruas estão agitadas. Os republicanos conferenciam ser esta a melhor altura para fazer a revolução. Mas nos quartéis têm medo de sair porque os chefes republicanos como Afonso Costa e Luz de Almeida estão presos desde o ´golpe do elevador´ Os corpos de D. Carlos e D. Luís Filipe saem para o Palácio das Necessidades em cortejo pelas ruas de Lisboa. D. Manuel é proclamado Rei, mas os ministros não aparecem no palácio para prestar condolências. Os presos republicanos são libertados e Afonso Costa é vitoriado. Durante o funeral do Rei e do Príncipe alguns populares dão vivas à República, deixando D. Amélia destroçada. Os regicidas são enterrados no cemitério do Alto de S. João em segredo. Passados quatro dias o povo vai em romaria visitar as suas campas aclamando-os heróis. Para Aquilino acabou a luta politica e começa a carreira literária.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/21966_53564_56540.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/21966_53564_56540.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2008</Ano><Realizador>Fernando Vendrell</Realizador><Interpretes>Ricardo Aibéu, Pedro Wallenstein, Pedro Carmo, Suzana Borges, Manuel Wiborg, Dinis Gomes, Pêpê Rapazote, Tiago Mateus, Adriano Luz, Virgílio Castelo, Vitor Norte, Pedro Lacerda, José Raposo, João Grosso, Márcia Breia, Laura Soveral</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>34053_3164921</Id>
<ProgramaId>34053</ProgramaId>
<Nome>O que é feito de si?</Nome>
<DataHora>11-09-2024 11:56:00</DataHora>
<Genero>Documentários</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>30</NumEpisodios>
	<Episodio>16</Episodio>
	<TituloEpisodio>Maestro Ferrer Trindade</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>Programa biográfico sobre Ferrer Trindade, maestro.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/21420_37017_16804.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/21420_37017_16804.jpg</Imagem><Ano>1991</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>31071_3158548</Id>
<ProgramaId>31071</ProgramaId>
<Nome>Água de Mar</Nome>
<DataHora>11-09-2024 12:01:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Emissao>16:9</Emissao><Serie>1</Serie>
	<NumEpisodios>156</NumEpisodios>
	<Episodio>144</Episodio>
	<Sinopse>Série que se desenrola entre a Praia das Conchas e a nova Escola de Artes que está a nascer no palacete da família Barahona. Tendo como pano de fundo a mítica linha de Cascais, esta série possui uma trama cheia de emoções fortes. Cada episódio combina diferentes linhas de histórias que se cruzam entre si: a frescura dos romances de verão, a rebeldia da juventude, as aventuras e peripécias vividas na praia, a luta pela fama, os conflitos geracionais e os reencontros que podem acontecer... quando menos se espera. Os irmãos Barahona - Vicente e Henrique - estão no centro de toda a ação. Vicente é o típico "bon vivant" que passou grande parte da sua vida a correr mundo. Bonito, sexy e descomprometido, é um homem de espírito livre. De regresso à pátria, Vicente decide assumir a concessão da Praia das Conchas, chefiando a equipa de nadadores-salvadores e gerindo um dos populares bares da moda: o Hula Hoop. Henrique é um homem de família e empresário de sucesso, totalmente diferente do irmão. Interessado em investir num novo negócio, consegue convencer os pais a deixarem-no recuperar o velho palacete da família, que está degradado e a criar despesa, transformando-o numa Escola de Artes. A Escola é um projeto-piloto que pretende unir jovens artistas lusófonos aos mais conceituados professores da atualidade, nas áreas da dança, da música, da representação e das artes plásticas. Os candidatos vêm dos quatro cantos do mundo, cheios de vontade de mostrar a sua garra. Todos querem realizar os seus sonhos e contribuir para o sucesso de um projeto multicultural pioneiro que vai dar que falar.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/31071_34202_22795.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/31071_34202_22795.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2014</Ano><Interpretes>Mariana Monteiro, Rui Santos, Jorge Corrula, Mafalda Vilhena, Núria Madruga, Pedro Barroso</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>23852_3158551</Id>
<ProgramaId>23852</ProgramaId>
<Nome>Pai à Força</Nome>
<DataHora>11-09-2024 12:43:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>4:3</Emissao><Serie>1</Serie>
	<NumEpisodios>26</NumEpisodios>
	<Episodio>16</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Jaime e Beatriz quase não falam com Simão, pois não perdoam ao irmão não ter declarado em tribunal que preferiam viver com Miguel. António fica preocupado por ver que os irmãos estão agora desavindos. No hospital, Lourenço provoca Miguel aproveitando-se da tristeza do rival. Filipe sai em defesa do amigo. Inês surge entretanto e a troca de olhares com Filipe deixa Miguel desconfiado de que algo existe entre os dois. Quando ficam a sós, dentro do elevador, Filipe cede à pressão de Inês e acaba por beijá-la. Sandra embirra com Margarida e com Maria, julgando-se de novo a dona da casa de Miguel. Este recusa qualquer aproximação a Sandra, permitindo-lhe apenas que partilhe a sua casa devido à gravidez. No hospital todos insistem com Álvaro para que aceite fazer a operação ao joelho mas o chefe de cirurgia mantém-se irredutível. Jaime e Beatriz continuam amuados com Simão e nem António os demove, quando comem um gelado no jardim. Isabel almoça sem olhar a despesas num restaurante de luxo com uma amiga. Entretanto alterou a morada para esconder de António os estratos bancários que revelam os seus gastos. Lourenço recusa continuar o tratamento no psicólogo, alegando que já se encontra recuperado. António tem uma conversa séria com Jaime e Beatriz e diz-lhes que não estão a ser justos por não falarem com Simão. Marta é despedida da revista onde trabalhava e quando procura apoio em Miguel, Sandra interfere elevando a voz de propósito fazendo com que Marta desligue o telefone. Jorge faz tudo para deixar o gang que trafica droga, mas Hugo não permite, ameaçando fazer mal a Margarida. Marta passa a procurar emprego mas sem conseguir que a contactem.oferece a sua ajuda e tenta mesmo reatar o namoro beijando-a mas Marta diz que não é isso que quer para a sua vida.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23852_53349_76382.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23852_53349_76382.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2008</Ano><Realizador>Jorge Marecos Duarte, Duarte Teixeira, Gonçalo Penalva</Realizador><Interpretes>Pêpê Rapazote, Carla Salgueiro, Joana Pereira da Silva, Isabel Abreu, Luís Alberto, Rosa do Canto, Sinde Filipe, Jorge Silva, Cláudia Oliveira, Luís Gaspar, Ruben Leonardo, Beatriz Monteiro, Marta Peneda, Leonor Vasconcelos, Martim Babeiro</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>41137_3158550</Id>
<ProgramaId>41137</ProgramaId>
<Nome>Joga Quem Quizzer</Nome>
<DataHora>11-09-2024 13:39:00</DataHora>
<Genero>Concursos</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><NumEpisodios>100</NumEpisodios>
	<Episodio>14</Episodio>
	<Sinopse>Não há família que dispense um bom serão à volta dos jogos, sejam eles de tabuleiro, ao ar livre, numa consola ou no tablet. E porque não também na televisão? Quem nunca assistiu a um quiz show e se imaginou a adivinhar todas as respostas e a sair vencedor? Pois bem, desta vez é possível. O Joga Quem QUIZZer permite que toda a família participe num quiz show sem sair de casa. Como o programa não tem apresentador nem concorrentes, os desafios são lançados aos espectadores, com a particularidade de poderem ser jogados individualmente, a pares ou com toda a família. Serão apresentados vários tipos de jogos de conhecimento geral: perguntas de escolha múltipla, descobrir cidades e países num planisfério, adivinhar palavras, resolver ilusões de ótica, descobrir objetos e até mesmo solucionar enigmas. Cultura geral, boa disposição e originalidade serão as peças essenciais deste programa, que tem como apresentador apenas uma voz. E que voz... </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/41137_63069_72233.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/41137_63069_72233.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2021</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>13923_3158582</Id>
<ProgramaId>13923</ProgramaId>
<Nome>Anthero - Poeta, Pensador, Panfletário</Nome>
<DataHora>11-09-2024 14:01:00</DataHora>
<Genero>Artes e Cultura</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Sinopse>A 11 de Setembro de 1891, pelas 8 horas da noite, o poeta Antero de Quental põe termo à vida com dois tiros de pistola na boca. Terminou assim a vida de uma das figuras mais interessantes, mas também mais amarguradas do nosso século XIX. Poeta, pensador e panfletário, Antero de Quental nasce em 1842, em Ponta Delgada, indo, após a adolescência, para Lisboa e depois para Coimbra, estudar Direito. Aí conhece Eça de Queiroz (entre outros), e forma o seu pensamento positivista e anti-romântico. Mas a verdade é que o seu temperamento era religioso e muito imbuído do espírito do romantismo. Em 1855 publica "Odes Modernas" e vai para Lisboa trabalhar como tipógrafo. Segue depois para Paris onde exerce a mesma profissão. Paralelamente vai desenvolvendo contactos de modo a formar ligas revolucionárias socialistas. Participante nas Conferências do Casino, defende ideais positivistas. Mas as suas contradições vêm à superfície e a sua saúde agrava-se. Sempre profundamente solitário muda de casa e de cidade, sem se conseguir fixar a um lugar ou a relações afetivas estáveis. Antes de regressar definitivamente aos Açores, onde se suicida, vive em Vila do Conde, altura em que publica "Sonetos Completos". </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/13923_40021_63439.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/13923_40021_63439.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1991</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>43316_3158583</Id>
<ProgramaId>43316</ProgramaId>
<Nome>Pessa À Peça</Nome>
<DataHora>11-09-2024 14:56:00</DataHora>
<Genero>Magazines</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>1</Serie>
	<NumEpisodios>15</NumEpisodios>
	<Episodio>15</Episodio>
	<Sinopse>Estes 15 microprogramas, mostram o trabalho jornalístico de Fernando Pessa (1902-2002) e assinalam os 20 anos da sua morte, no mesmo ano em que se comemoram os 120 anos do seu nascimento. As expressões como "E esta hein?!" ou "Parece impossível!" faziam da ironia e da irreverência algumas das qualidades profissionais que partilhou com os telespectadores entre 1957 e 2002. Foi repórter de guerra durante a Segunda Guerra Mundial, quando trabalhava para a BBC. Foi o primeiro locutor da Emissora Nacional. Esteve na abertura da primeira emissão da Radiotelevisão Portuguesa, feita a partir da Feira Popular de Lisboa, a 7 de março de 1957. E entraria para os quadros da Empresa apenas a 1 de janeiro de 1976, já com 74 anos.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/43316_67544_87413.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/43316_67544_87413.jpg</Imagem><Ano>2022</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>38385_3158563</Id>
<ProgramaId>38385</ProgramaId>
<Nome>Conta-me Como Foi</Nome>
<DataHora>11-09-2024 15:02:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Emissao>16:9</Emissao><Serie>4</Serie>
	<NumEpisodios>23</NumEpisodios>
	<Episodio>22</Episodio>
	<TituloEpisodio>Tempos Difíceis</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>António leva Margarida e Hermínia para a terra e regressa rapidamente a Lisboa, onde a ausência de Margarida lhe dá mais tempo para poder estar com Elisa. Na paróquia realiza-se o funeral de Adelino, Toni não de conforma com a morte "acidental" do colega e decide tomar uma atitude que lhe vai trazer alguns problemas. A ausência da mãe e da avó na terra trás a casa dos Lopes uma nova rotina. Para Carlos a felicidade inicial desta nova "liberdade" vai transformar-se em mais uma lição sobre a vida em família. O reencontro entre Nazaré e Zé Maria revela um segredo que deixa Nazaré em grande desespero.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/20133_37918_98459.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/20133_37918_98459.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2009</Ano><Realizador>Sérgio Graciano</Realizador><Interpretes>Rita Blanco, Miguel Guilherme, Catarina Avelar, Luís Ganito, Rita Brutt, Fernando Pires, Francisco Madeira, Manuel Alves, Margarida Carpinteiro, Mariema, Ana Guiomar, José Pinto, Manuel Wiborg, José Raposo, Maria João Abreu</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>20693_3158584</Id>
<ProgramaId>20693</ProgramaId>
<Nome>Dora e Dário</Nome>
<DataHora>11-09-2024 15:49:00</DataHora>
<Genero>Entretenimento</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>41</NumEpisodios>
	<Sinopse>Retiradas do programa "Parabéns" de Herman José, os sketches de Dora e de Dário (interpretados por Ana Bola e Víctor de Sousa) são das coisas mais divertidas já apresentadas na televisão portuguesa. Encarnando um casal típico da classe média portuguesa, Dora e Dário comentam de forma muito divertida o que vai acontecendo no mundo. </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/20693_43269_59989.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/20693_43269_59989.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1994</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>13806_3158569</Id>
<ProgramaId>13806</ProgramaId>
<Nome>Férias de Verão</Nome>
<DataHora>11-09-2024 15:55:00</DataHora>
<Genero>Musicais</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>8</NumEpisodios>
	<Episodio>2</Episodio>
	<TituloEpisodio>José Cid</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>José Cid, Músico, compositor e intérprete, fala-nos de São Martinho do Porto, local onde passava as suas férias enquanto jovem na década de 60, recordando os usos e costumes da época, amigos e locais de infância e começo da sua carreira.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/13806_41220_74350.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/13806_41220_74350.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1998</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>32223_3158585</Id>
<ProgramaId>32223</ProgramaId>
<Nome>Replay</Nome>
<DataHora>11-09-2024 16:37:00</DataHora>
<Genero>Desporto</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Sinopse>Momentos marcantes do desporto, pela mão e sem falta, do jornalista Rui Alves</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32223_37795_72383.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32223_37795_72383.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2015</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>34670_3158564</Id>
<ProgramaId>34670</ProgramaId>
<Nome>Volta ao Mundo</Nome>
<DataHora>11-09-2024 16:47:00</DataHora>
<Genero>Informação</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>46</NumEpisodios>
	<Episodio>35</Episodio>
	<Sinopse>Um programa de viagens em parceria com a Revista Volta ao Mundo. O escritor e cronista de viagens José Luís Peixoto é o principal cicerone destes passeios à volta do mundo, que faz com tempo e conhecimento local, mostrando o que há de melhor para ver, passear, comer e conhecer. Gentes, cultura, gastronomia, paisagens de sonho e história.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/34670_45540_98512.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/34670_45540_98512.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2017</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>5056_3158549</Id>
<ProgramaId>5056</ProgramaId>
<Nome>Verão Quente</Nome>
<DataHora>11-09-2024 17:04:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>130</NumEpisodios>
	<Episodio>36</Episodio>
	<Sinopse>Luís Arruda é um emigrante português que, como muitos compatriotas, um dia decidiu fazer a trouxa e abalar para fora do País. No Brasil, para onde cedo embarcou, acabou por reunir uma incalculável fortuna, grande parte dela conseguida à custa de negócios com os países de expressão portuguesa. Quando resolve voltar a Portugal, Luís Arruda vem decidido a criar uma fundação no Norte do País, que visa divulgar ao mundo as culturas que a Língua Portuguesa representa. Em competição cerrada pela adjudicação das obras da Fundação Arruda, estão duas empresas do ramo: a Queiroz e a Paisagem. É então criada uma luta desenfreada por um negócio que envolve milhares de contos e leva os empresários a envolverem-se numa complicada teia de influências e corrupção.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/5056_51756_96054.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/5056_51756_96054.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1993</Ano><Realizador>Régis Cardoso, Nicolau Breyner</Realizador><Interpretes>Nicolau Breyner, Betty Faria, Maria João Luís, Filipe Ferrer, Ana Zanatti, Sofia Sá da Bandeira</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>31710_3158586</Id>
<ProgramaId>31710</ProgramaId>
<Nome>Os Nossos Dias</Nome>
<DataHora>11-09-2024 17:34:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>300</NumEpisodios>
	<Episodio>1</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Susana leva Beatriz ao aeroporto para se juntar à mãe de ambas que vai refazer a vida no Canadá. O transporte é assegurado pelo táxi de Valdemar, que comenta a crise que se vive no País quando passa à frente do prédio onde alguns trabalhadores fazem uma manifestação. Uma das pessoas que assistem ao protesto é Xana, que aguarda por Alice. A amiga é uma das trabalhadoras que foi negociar com o patronato, mas sem êxito. Alice revela que a empresa vai fechar e que o litígio entre os trabalhadores e os patrões será resolvido em tribunal. Xana lembra que se ela não pagar a renda naquele dia fica sem casa e Alice afirma que tem uma solução, dizendo que vai penhorar o medalhão de ouro que traz ao pescoço, com a fotografia em que aparece com a mãe, que procura há anos, sem sucesso. Xana ainda lhe sugere que peça ajuda ao amigo Amadeu mas ela não lhe quer ficar a dever mais favores. Depois de caminhar, mergulhada na sua angústia, Alice entra numa ourivesaria e trava conhecimento com Guilherme, o gerente que se oferece para a ajudar. Entre ambos nasce imediatamente uma empatia estranha e inexplicável, só quebrada quando ele lhe diz que não aceitam penhoras e se propõe comprar a peça em ouro, para a ajudar. Alice fica desiludida e vai embora. Guilherme segue-a e reencontra-a na rua, com o medalhão na mão. Com grande delicadeza ajuda-a a colocá-lo de novo ao pescoço e pergunta como pode apoiá-la. Alice agradece e garante que vai dar a volta à situação. No entanto, depois de se afastar de Guilherme é assaltada e um dos marginais arranca-lhe o foi do pescoço, deixando que o medalhão caia no chão e se perca debaixo de um automóvel. Na ourivesaria, Emília percebe que Guilherme está algo pensativo e o filho conta o encontro que teve com Alice. Emília reaje com irritação ao facto das pessoas acharem que a sua loja é de penhores e lembra que no negócio do ouro não pode haver sensibilidades com a história de cada pessoa que aparece. Raquel vai à entrevista de emprego para conseguir a vaga numa empresa de comunicação e marketing. Por coincidência, Susana também lá está à procura de trabalho e acabam por fazer amizade. Tiago e Sofia, que executam um projecto, observam o nervosismo das candidatas, antes de saírem para o almoço. Quando o fazem, cruzam-se com Cecília a quem saúdam de forma exagerada como a chefe, simulando a continência. Ela entra na brincadeira mas com ar altivo e profissional, encaminha Susana e Raquel para a entrevista de emprego. Guilherme recebe a chamada de Teresa e fica melindrado com a mãe, pois Emília continua sem aceitar que ele se pretenda casar com Teresa. Alice vagueia pelas ruas da cidade, triste por lhe terem roubado o medalhão de ouro, única recordação que tem da mãe. Teresa e Guilherme terminam o almoço e ele parece ausente quando ela fala dos preparativos para o casamento, pois não consegue esquecer o encontro que teve com Alice. Sara, observa mais uma criança no consultório e não consegue evitar olhar para a fotografia de Alice que tem numa moldura. Natércia faz com que a médica reviva a saudade que sente da menina que recolheu em tempos. Alice caminha pela rua e vai amargurada por lhe ter sido roubado o seu bem mais precioso. Ao atravessar a rua quase é atropelada por Susana, que regressa com Raquel da entrevista de emprego na agência de publicidade. Raquel identifica-a como a amiga de Xana e com Susana oferece-lhe boleia até à residencial. Amadeu mostra vontade de se revoltar com o mundo ao saber que ela foi assaltada. Quando por acaso descobre o medalhão em ouro que Alice deixou cair, telefona imediatamente para Amadeu e pede-lhe que se encontrem com urgência. Emília encontra-se com Amadeu e dá-lhe um ultimato, exigindo-lhe que ele termine o serviço que não completou no passado, quando matou Júlia e poupou a vida de Alice, deixando-a num orfanato. Amadeu fica em pânico com o discurso de Emília, que ameaça matá-lo e também ao neto, se ele não fizer o que lhe ordena.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/30353_34201_77012.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/30353_34201_77012.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2015</Ano><Interpretes>Sara Barradas, Teresa Macedo, Luís Lourenço, Patrícia Candoso, Isabel Figueira</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>21966_3158568</Id>
<ProgramaId>21966</ProgramaId>
<Nome>O Dia do Regicídio</Nome>
<DataHora>11-09-2024 18:16:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 12 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><NumEpisodios>6</NumEpisodios>
	<Episodio>6</Episodio>
	<SinopseEpisodio>No arsenal da marinha os médicos dão o Rei e o Príncipe como mortos. Os corpos dos regicidas são levados para a Câmara Municipal de Lisboa. João Franco vai ter com a rainha ao Arsenal da Marinha. Ela grita com ele e desmaia. A guarda ainda está a tentar organizar-se. As ruas estão agitadas. Os republicanos conferenciam ser esta a melhor altura para fazer a revolução. Mas nos quartéis têm medo de sair porque os chefes republicanos como Afonso Costa e Luz de Almeida estão presos desde o ´golpe do elevador´ Os corpos de D. Carlos e D. Luís Filipe saem para o Palácio das Necessidades em cortejo pelas ruas de Lisboa. D. Manuel é proclamado Rei, mas os ministros não aparecem no palácio para prestar condolências. Os presos republicanos são libertados e Afonso Costa é vitoriado. Durante o funeral do Rei e do Príncipe alguns populares dão vivas à República, deixando D. Amélia destroçada. Os regicidas são enterrados no cemitério do Alto de S. João em segredo. Passados quatro dias o povo vai em romaria visitar as suas campas aclamando-os heróis. Para Aquilino acabou a luta politica e começa a carreira literária.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/21966_53564_56540.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/21966_53564_56540.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2008</Ano><Realizador>Fernando Vendrell</Realizador><Interpretes>Ricardo Aibéu, Pedro Wallenstein, Pedro Carmo, Suzana Borges, Manuel Wiborg, Dinis Gomes, Pêpê Rapazote, Tiago Mateus, Adriano Luz, Virgílio Castelo, Vitor Norte, Pedro Lacerda, José Raposo, João Grosso, Márcia Breia, Laura Soveral</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>42102_3158576</Id>
<ProgramaId>42102</ProgramaId>
<Nome>Primeira Pessoa</Nome>
<DataHora>11-09-2024 19:00:00</DataHora>
<Genero>Informação</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><Serie>3</Serie>
	<NumEpisodios>15</NumEpisodios>
	<Episodio>5</Episodio>
	<TituloEpisodio>Ana Maria Caetano</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>É uma mulher independente, com uma carreira reconhecida na área da educação. O peso do seu apelido e os acontecimentos históricos que viveu fazem dela uma testemunha crucial da ditadura e do seu fim. Viu o pai, Marcelo Caetano, ser deposto e exilado no Brasil, mas quis seguir com a sua vida em Portugal porque queria viver a Democracia. Vive apaixonada, valoriza o amor e o humor. Mas reconhece que o amor incondicional que recebeu veio do pai, a quem se refere com a maior admiração. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/39545_59694_91230.png</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/42102_65788_26217.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2022</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>32333_3158588</Id>
<ProgramaId>32333</ProgramaId>
<Nome>Quem é quem</Nome>
<DataHora>11-09-2024 19:33:00</DataHora>
<Genero>Documentários</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>13</NumEpisodios>
	<Episodio>12</Episodio>
	<TituloEpisodio>José Rodrigues (escultor)</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>Programa sobre a vida e carreira profissional de José Rodrigues, escultor, cenógrafo e professor na Escola Nacional de Belas-Artes do Porto.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32333_38143_7930.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32333_38143_7930.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1982</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>23115_3158552</Id>
<ProgramaId>23115</ProgramaId>
<Nome>Vila Faia</Nome>
<DataHora>11-09-2024 20:13:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>120</NumEpisodios>
	<Episodio>26</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Ana não sabe se Zé Diniz está mesmo interessado nela. Gudunha e Zé Balhão combinam jantar e copos para esta noite. Mariette aconselha Bruno a tratar do seu problema com as prostitutas para não perder Inês. Gonçalo convence Beatriz a voltar para a mesa e dão início ao almoço. Cristina fica surpreendida com a mudança de atitude de Miguel em relação a Pedro. Inês pede para Madalena lhe contar se Bruno tem algum problema mal saiba o resultado das análises. Gonçalo aconselha Nuno a mandar avaliar as vinhas. Luísa chega para o almoço, surpreendendo os presentes e provocando a saída de Mariana e Beatriz da mesa. Mariana, carente, encontra-se com Miguel. Gonçalo teme que as cenas de Beatriz e Mariana versus Luísa ponham em causa os negócios com os Marinhais. Gaspar acha que Gonçalo e Luísa são amantes e que a relação é do conhecimento da família. Sofia pede autorização a Bruno para se mudar para casa dele e de Inês. Serôdio, por telefone, convida Mariette para jantar em casa dele. Gudunha apresenta Mariette a Lino e a Zé Balhão. Lino desconfia que ela é prostituta. Pedro começa a namorar com Cristina e pede para o pai lhe arranjar um emprego na MV. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23115_55261_76849.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23115_55261_76849.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2007</Ano><TituloOriginal>2008</TituloOriginal><Realizador>Duarte Teixeira e Sérgio Graciano</Realizador><Interpretes>Simone de Oliveira, Virgílio Castelo, André Gago, Rita Lello, Inês Castelo-Branco, Márcia Breia, Rosa do Canto, Sofia Sá da Bandeira, Pêpe Rapazote, Gonçalo Diniz, Marta Leite de Castro, Albano Jerónimo, Frederico Barata, Filomena Gonçalves</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>23852_3158565</Id>
<ProgramaId>23852</ProgramaId>
<Nome>Pai à Força</Nome>
<DataHora>11-09-2024 21:00:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>4:3</Emissao><Serie>1</Serie>
	<NumEpisodios>26</NumEpisodios>
	<Episodio>16</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Jaime e Beatriz quase não falam com Simão, pois não perdoam ao irmão não ter declarado em tribunal que preferiam viver com Miguel. António fica preocupado por ver que os irmãos estão agora desavindos. No hospital, Lourenço provoca Miguel aproveitando-se da tristeza do rival. Filipe sai em defesa do amigo. Inês surge entretanto e a troca de olhares com Filipe deixa Miguel desconfiado de que algo existe entre os dois. Quando ficam a sós, dentro do elevador, Filipe cede à pressão de Inês e acaba por beijá-la. Sandra embirra com Margarida e com Maria, julgando-se de novo a dona da casa de Miguel. Este recusa qualquer aproximação a Sandra, permitindo-lhe apenas que partilhe a sua casa devido à gravidez. No hospital todos insistem com Álvaro para que aceite fazer a operação ao joelho mas o chefe de cirurgia mantém-se irredutível. Jaime e Beatriz continuam amuados com Simão e nem António os demove, quando comem um gelado no jardim. Isabel almoça sem olhar a despesas num restaurante de luxo com uma amiga. Entretanto alterou a morada para esconder de António os estratos bancários que revelam os seus gastos. Lourenço recusa continuar o tratamento no psicólogo, alegando que já se encontra recuperado. António tem uma conversa séria com Jaime e Beatriz e diz-lhes que não estão a ser justos por não falarem com Simão. Marta é despedida da revista onde trabalhava e quando procura apoio em Miguel, Sandra interfere elevando a voz de propósito fazendo com que Marta desligue o telefone. Jorge faz tudo para deixar o gang que trafica droga, mas Hugo não permite, ameaçando fazer mal a Margarida. Marta passa a procurar emprego mas sem conseguir que a contactem.oferece a sua ajuda e tenta mesmo reatar o namoro beijando-a mas Marta diz que não é isso que quer para a sua vida.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23852_53349_76382.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23852_53349_76382.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2008</Ano><Realizador>Jorge Marecos Duarte, Duarte Teixeira, Gonçalo Penalva</Realizador><Interpretes>Pêpê Rapazote, Carla Salgueiro, Joana Pereira da Silva, Isabel Abreu, Luís Alberto, Rosa do Canto, Sinde Filipe, Jorge Silva, Cláudia Oliveira, Luís Gaspar, Ruben Leonardo, Beatriz Monteiro, Marta Peneda, Leonor Vasconcelos, Martim Babeiro</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>46171_3158570</Id>
<ProgramaId>46171</ProgramaId>
<Nome>Uma Casa na Pradaria</Nome>
<DataHora>11-09-2024 21:55:00</DataHora>
<Genero>Séries Estrangeiras</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>8</Serie>
	<NumEpisodios>22</NumEpisodios>
	<Episodio>10</Episodio>
	<Sinopse>A vida e as aventuras da família Ingalls na sua pequena casa na pradaria em Plum Creek, numa América rural do final do século XIX. Série premiada, baseada nos livros de Laura Ingalls Wilder.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45147_71220_6853.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45147_71220_6853.jpg</Imagem><Ano>1981</Ano><TituloOriginal>Little House on the Prairie</TituloOriginal><Interpretes>Melissa Gilbert, Michael Landon, Karen Grassle</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>46014_3158558</Id>
<ProgramaId>46014</ProgramaId>
<Nome>Serviço de Urgência</Nome>
<DataHora>11-09-2024 22:43:00</DataHora>
<Genero>Séries Estrangeiras</Genero> <Classificacao>Maiores de 12 anos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>3</Serie>
	<NumEpisodios>22</NumEpisodios>
	<Episodio>22</Episodio>
	<Sinopse>Série galardoada que segue a vida movimentada no Serviço de Urgência do Hospital Cook County em Chicago, e os desafios pessoas e profissionais do pessoal médico e assistente. Com Anthony Edwards, George Clooney, Sherry Stringfield, Noah Wyle, Julianna Margulies, Eriq La Salle entre outros, nos protagonistas.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45808_72748_39511.png</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45808_72748_39511.png</Imagem><Ano>1996</Ano><TituloOriginal>ER</TituloOriginal><Interpretes>Anthony Edwards, George Clooney, Sherry Stringfield</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>38385_3158554</Id>
<ProgramaId>38385</ProgramaId>
<Nome>Conta-me Como Foi</Nome>
<DataHora>11-09-2024 23:30:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Repeticao>Sim</Repeticao>
	<Emissao>16:9</Emissao><Serie>4</Serie>
	<NumEpisodios>23</NumEpisodios>
	<Episodio>22</Episodio>
	<TituloEpisodio>Tempos Difíceis</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>António leva Margarida e Hermínia para a terra e regressa rapidamente a Lisboa, onde a ausência de Margarida lhe dá mais tempo para poder estar com Elisa. Na paróquia realiza-se o funeral de Adelino, Toni não de conforma com a morte "acidental" do colega e decide tomar uma atitude que lhe vai trazer alguns problemas. A ausência da mãe e da avó na terra trás a casa dos Lopes uma nova rotina. Para Carlos a felicidade inicial desta nova "liberdade" vai transformar-se em mais uma lição sobre a vida em família. O reencontro entre Nazaré e Zé Maria revela um segredo que deixa Nazaré em grande desespero.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/20133_37918_98459.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/20133_37918_98459.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2009</Ano><Realizador>Sérgio Graciano</Realizador><Interpretes>Rita Blanco, Miguel Guilherme, Catarina Avelar, Luís Ganito, Rita Brutt, Fernando Pires, Francisco Madeira, Manuel Alves, Margarida Carpinteiro, Mariema, Ana Guiomar, José Pinto, Manuel Wiborg, José Raposo, Maria João Abreu</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>39589_3158589</Id>
<ProgramaId>39589</ProgramaId>
<Nome>Traz prá Frente - Best of</Nome>
<DataHora>12-09-2024 00:15:00</DataHora>
<Genero>Magazines</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>16:9</Emissao><Sinopse>Os melhores momentos do magazine apresentado por Inês Lopes Gonçalves com Fernando Alvim, Nuno Markl, Júlio Isidro e Álvaro Costa. Numa conversa desempoeirada, lança-se a semana da RTP Memória à mesa, com os melhores conteúdos e surpresas em destaque. Reciclamos o Cartaz TV e trazemos para a frente um debate divertido, mas doutorado, sobre o imaginário da televisão. </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32192_39503_60926.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32192_39503_60926.jpg</Imagem><Ano>2015</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>46171_3158571</Id>
<ProgramaId>46171</ProgramaId>
<Nome>Uma Casa na Pradaria</Nome>
<DataHora>12-09-2024 00:23:00</DataHora>
<Genero>Séries Estrangeiras</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Repeticao>Sim</Repeticao>
	<Emissao>4:3</Emissao><Serie>8</Serie>
	<NumEpisodios>22</NumEpisodios>
	<Episodio>10</Episodio>
	<Sinopse>A vida e as aventuras da família Ingalls na sua pequena casa na pradaria em Plum Creek, numa América rural do final do século XIX. Série premiada, baseada nos livros de Laura Ingalls Wilder.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45147_71220_6853.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45147_71220_6853.jpg</Imagem><Ano>1981</Ano><TituloOriginal>Little House on the Prairie</TituloOriginal><Interpretes>Melissa Gilbert, Michael Landon, Karen Grassle</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>46014_3158561</Id>
<ProgramaId>46014</ProgramaId>
<Nome>Serviço de Urgência</Nome>
<DataHora>12-09-2024 01:10:00</DataHora>
<Genero>Séries Estrangeiras</Genero> <Classificacao>Maiores de 12 anos</Classificacao><Repeticao>Sim</Repeticao>
	<Emissao>4:3</Emissao><Serie>3</Serie>
	<NumEpisodios>22</NumEpisodios>
	<Episodio>22</Episodio>
	<Sinopse>Série galardoada que segue a vida movimentada no Serviço de Urgência do Hospital Cook County em Chicago, e os desafios pessoas e profissionais do pessoal médico e assistente. Com Anthony Edwards, George Clooney, Sherry Stringfield, Noah Wyle, Julianna Margulies, Eriq La Salle entre outros, nos protagonistas.</Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45808_72748_39511.png</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/45808_72748_39511.png</Imagem><Ano>1996</Ano><TituloOriginal>ER</TituloOriginal><Interpretes>Anthony Edwards, George Clooney, Sherry Stringfield</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>1431_3158566</Id>
<ProgramaId>1431</ProgramaId>
<Nome>Alves dos Reis, um Seu Criado</Nome>
<DataHora>12-09-2024 01:56:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 12 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>50</NumEpisodios>
	<Episodio>9</Episodio>
	<SinopseEpisodio>No jardim, Ludovina encontra-se com Arnaldo. Enquanto os dois se beijam, Octávio observa-os. Artur arruma o arquivo. João diz-lhe que vá para Angola sem problemas pois ele fica a ajudar o pai. Ludovina jura amor eterno a Arnaldo. Sibila sente-se infeliz na sua solidão. Bandeira vai visitá-la. Sibila troça dele e ele beija-a à força. O marido entra e surpreende-os. Em casa, Artur dança feliz com a proximidade da viagem. Beatriz entra e desconfia. Luísa conta à mãe a intenção de irem para Angola. Sibila fica inquieta por causa do marido. Ouve-se um tiro. Beatriz não consente a ida para Angola, mas Luísa enfrenta-a. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/1431_39564_7979.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/1431_alves_r.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2000</Ano><Realizador>António Moura Mattos e Edison Braga</Realizador><Interpretes>Rui Luis Brás, Sofia Duarte Silva, Paulo Pinto, Filomena Gonçalves, Henrique Viana, Maria Dulce, Manuela Maria, Rui Mendes, António Montez, Armando Cortês, Benjamim Falcão</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>13548_3158577</Id>
<ProgramaId>13548</ProgramaId>
<Nome>Paraíso Filmes</Nome>
<DataHora>12-09-2024 02:48:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>13</NumEpisodios>
	<Episodio>12</Episodio>
	<TituloEpisodio>O Filme Terrorista</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>Habituada a criar épicos e elaborados enredos de acção para os seus filmes, a Paraíso Filmes não está preparada para o momento em que a vida real ultrapassa a mais delirante e imaginativa ficção. Quando Félix e Sabino são confundidos, à porta da embaixada dos Estados Unidos em Lisboa, com dois potenciais terroristas, são detidos... e cabe a Belchior protagonizar as emocionantes negociações para que os seus homens sejam libertados. Enquanto o drama real acontece, Túlio Gonzaga dirige um violento filme de acção sobre terroristas alentejanos que invadem o avião privado do heróico Presidente da República. Túlio trabalha afincadamente no filme, sem imaginar que a razão pela qual Félix e Sabino estão presos pelos americanos passa, em grande parte, por si.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/13548_42194_74968.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/13548_42194_74968.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2002</Ano><Realizador>Carlos Barreto</Realizador><Interpretes>António Feio, José Pedro Gomes, Carla Salgueiro, Marco Horácio, Nuno Lopes</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>32788_3158559</Id>
<ProgramaId>32788</ProgramaId>
<Nome>Arq 3</Nome>
<DataHora>12-09-2024 03:12:00</DataHora>
<Genero>Artes e Cultura</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>26</NumEpisodios>
	<Episodio>24</Episodio>
	<TituloEpisodio>Paço de Vitorino - Hotel Rural</TituloEpisodio><SinopseEpisodio>Esta semana apresentamos a Casa Cedofeita, uma reabilitação na Baixa do Porto marcada pelos espaços flexíveis e materiais ecológicos. Em Vila Nova de Gaia, visitámos a Clínica Dentária Orto M um espaço onde o reaproveitamento foi a palavra-chave para a criação de uma clínica de linhas modernas e fora do comum. Em Ponte de Lima conhecemos o Paço de Vitorino - Hotel Rural, um típico solar do Minho repensado para servir como hotel de 4 estrelas.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32788_39400_60802.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/32788_42761_46849.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2016</Ano>	</Programa><Programa>
<Id>23852_3158567</Id>
<ProgramaId>23852</ProgramaId>
<Nome>Pai à Força</Nome>
<DataHora>12-09-2024 03:25:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Repeticao>Sim</Repeticao>
	<HD>Sim</HD>
		<Emissao>4:3</Emissao><Serie>1</Serie>
	<NumEpisodios>26</NumEpisodios>
	<Episodio>16</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Jaime e Beatriz quase não falam com Simão, pois não perdoam ao irmão não ter declarado em tribunal que preferiam viver com Miguel. António fica preocupado por ver que os irmãos estão agora desavindos. No hospital, Lourenço provoca Miguel aproveitando-se da tristeza do rival. Filipe sai em defesa do amigo. Inês surge entretanto e a troca de olhares com Filipe deixa Miguel desconfiado de que algo existe entre os dois. Quando ficam a sós, dentro do elevador, Filipe cede à pressão de Inês e acaba por beijá-la. Sandra embirra com Margarida e com Maria, julgando-se de novo a dona da casa de Miguel. Este recusa qualquer aproximação a Sandra, permitindo-lhe apenas que partilhe a sua casa devido à gravidez. No hospital todos insistem com Álvaro para que aceite fazer a operação ao joelho mas o chefe de cirurgia mantém-se irredutível. Jaime e Beatriz continuam amuados com Simão e nem António os demove, quando comem um gelado no jardim. Isabel almoça sem olhar a despesas num restaurante de luxo com uma amiga. Entretanto alterou a morada para esconder de António os estratos bancários que revelam os seus gastos. Lourenço recusa continuar o tratamento no psicólogo, alegando que já se encontra recuperado. António tem uma conversa séria com Jaime e Beatriz e diz-lhes que não estão a ser justos por não falarem com Simão. Marta é despedida da revista onde trabalhava e quando procura apoio em Miguel, Sandra interfere elevando a voz de propósito fazendo com que Marta desligue o telefone. Jorge faz tudo para deixar o gang que trafica droga, mas Hugo não permite, ameaçando fazer mal a Margarida. Marta passa a procurar emprego mas sem conseguir que a contactem.oferece a sua ajuda e tenta mesmo reatar o namoro beijando-a mas Marta diz que não é isso que quer para a sua vida.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23852_53349_76382.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23852_53349_76382.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2008</Ano><Realizador>Jorge Marecos Duarte, Duarte Teixeira, Gonçalo Penalva</Realizador><Interpretes>Pêpê Rapazote, Carla Salgueiro, Joana Pereira da Silva, Isabel Abreu, Luís Alberto, Rosa do Canto, Sinde Filipe, Jorge Silva, Cláudia Oliveira, Luís Gaspar, Ruben Leonardo, Beatriz Monteiro, Marta Peneda, Leonor Vasconcelos, Martim Babeiro</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>29850_3158581</Id>
<ProgramaId>29850</ProgramaId>
<Nome>Os Compadres</Nome>
<DataHora>12-09-2024 04:19:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Repeticao>Sim</Repeticao>
	<Emissao>4:3</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>13</NumEpisodios>
	<Episodio>3</Episodio>
	<SinopseEpisodio> Depois de terem perdido a sua fortuna, e de ouvirem, e bem, das mulheres – Odete e Lena – não resta outro caminho a Nico e a Nando senão voltarem a trabalhar. Para tal, pensam em negócios para montarem. A diferença é que desta vez não há dinheiro para abrir cada um o seu, e não lhes resta outra hipótese que não serem sócios. Claro que uma sociedade destes dois só pode significar muita, mas muita discussão. E depois dessa mesma discussão, chegam à conclusão que o melhor negócio que podem montar é uma oficina de automóveis. E porquê? Ninguém sabe. Até porque nenhum deles (ao contrário do que apregoam) percebe rigorosamente nada de mecânica. Odete e Lena não querem ficar para trás e abrem também elas um negócio: um take-away. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/29850_52071_20184.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/29850_52071_20184.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2012</Ano><Interpretes>Nicolau Breyner, Ana Zanatti, Fernando Mendes e Rosa do Canto</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>31710_3158544</Id>
<ProgramaId>31710</ProgramaId>
<Nome>Os Nossos Dias</Nome>
<DataHora>12-09-2024 05:00:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><HD>Sim</HD>
		<Emissao>16:9</Emissao><Serie>2</Serie>
	<NumEpisodios>300</NumEpisodios>
	<Episodio>116</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Depois de ter descoberto uma grande quantidade de dinheiro no bolso do casaco do filho, Jacinto começa a juntar todos os factos e percebe que o filho anda a prostituir-se. Enfurecido e enojado, Jacinto confronta Tiago e ele acaba por reconhecer que é acompanhante de mulheres, mas recusa aceitar que esteja a prostituir-se. Tiago admite que fez o que fez por dinheiro, mas nunca por obrigação de estar com as mulheres que solicitam os seus serviços. Jacinto fica muito incomodado e recusa-se sequer a olhar para o filho, deixando Tiago sem saber o que fazer. Fechado no café com Raquel, Sidónio descobre que tem dentro do saco a estatueta africana que tanto o tem atormentado e a quem tem vindo a atribuir todas as desgraças que lhe acontecem. Sidónio fica em pânico. Bernardo continua a contrariar e a mentir à mãe e Cecília começa a fixar desesperada sem saber o que fazer. Sara estranha que Cecília se tenha mantido na agência depois de parecer estar muito segura da mudança. Francisco desvia o assunto e não dá muita conversa. Quando Sara propõe que jantem fora, agora que Teresa está na clínica, Francisco remete para mais tarde a decisão, alegando que pode ter alguma reunião. Ao chegarem ao café, Amélia e Artur deparam-se com Sidónio e Raquel e apanham um susto. O casal, cheio de sono, garante que não roubou nada e promete explicar mais tarde o que aconteceu. Sofia aconselha Susana a falar com o pai para evitar que ele continue a insistir com ela e a fazer-lhe visitas de surpresa. O clima entre Tiago e o pai continua muito tenso. Jacinto pergunta a Tiago se vai continuar a vender-se. O filho diz-lhe que as coisas não são bem assim e recusa-se a prosseguir a conversa. Alice telefona a Xana para saber se o detective que Emília contratou para espiar Edgar ainda continua hospedado na pensão. Xana diz-lhe que o homem só pretende sair no dia seguinte e combina levar-lhe algumas roupas mais tarde. Edgar continua a provocar Xana e ela, mesmo não querendo, acaba por ceder às pressões e aos beijos dele. No entanto, o clima de paixão acaba quando ela percebe que ele está armado. Sidónio leva Raquel à pensão e Maria João fica a pensar que eles passaram a noite juntos. O casal ainda tenta explicar o que se passou, mas não consegue. Sidónio lembra-se, entretanto, que deixou a estatueta no café e vai buscá-la. Entretanto, no café, Amélia vê a mochila de Sidónio e começa a mexer nas coisas. Ao ver a estatueta, decide colocá-la no café porque lhe parece adequado à tarde de Kizomba. Artur ainda a recrimina por estar a mexer no que não lhe pertence, mas Amélia garante que se alguém de queixar devolve ao dono. Furioso e exausto, Sidónio acusa Regina de ter arruinado a sua noite e de Raquel ao colocar a estatueta dentro do saco dele. A patroa não lhe liga nenhuma e, como se não bastasse, os colegas ainda o criticam por ter passado a noite com Raquel e não ter sido capaz de fazer o "ninho". Ao saber o que se passa com o filho, Francisco quer falar com ele mas Cecília não quer e recusa a ajuda. O marido de Margarida insiste com ela para que vá ter com ele e essa pressão deixa a rapariga incomodada. Romeu nota o desconforto. Emília parece estar esquecida e insiste com Alice que ela não lhe deu os contratos para assinar mas depois acaba por reconhecer que já não se lembrava. Artur quer ir buscar a filha à escola mas Amélia não quer que ele vá por causa da tarde de Kizomba. Rosarinho aproveita a ausência do pai e vai a casa de Bernardo para falar com ele mas, ao chegar, o namorado está acompanhado de um outro amigo e prepara-se para sair. A conversa acaba em discussão, com Rosarinho a bater a porta depois de ele a acusar de se estar a fazer de vítima, obrigando-o a ele a levar com todas as culpas. Ao chegar ao Vadio para a tarde de Kizomba com os colegas, Sidónio vê a estatueta africana no balcão mas decide não dizer nada a Amélia. Isto enquanto Maria João e Regina fazem figuras ridículas na disputa para ver quem dança com Hélder.</SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/30353_34201_77012.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/30353_34201_77012.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2015</Ano><Interpretes>Sara Barradas, Teresa Macedo, Luís Lourenço, Patrícia Candoso, Isabel Figueira</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>23115_3158560</Id>
<ProgramaId>23115</ProgramaId>
<Nome>Vila Faia</Nome>
<DataHora>12-09-2024 05:43:00</DataHora>
<Genero>Telenovelas</Genero> <Classificacao>Maiores de 10 anos</Classificacao><Repeticao>Sim</Repeticao>
	<Emissao>4:3</Emissao><NumEpisodios>120</NumEpisodios>
	<Episodio>26</Episodio>
	<SinopseEpisodio>Ana não sabe se Zé Diniz está mesmo interessado nela. Gudunha e Zé Balhão combinam jantar e copos para esta noite. Mariette aconselha Bruno a tratar do seu problema com as prostitutas para não perder Inês. Gonçalo convence Beatriz a voltar para a mesa e dão início ao almoço. Cristina fica surpreendida com a mudança de atitude de Miguel em relação a Pedro. Inês pede para Madalena lhe contar se Bruno tem algum problema mal saiba o resultado das análises. Gonçalo aconselha Nuno a mandar avaliar as vinhas. Luísa chega para o almoço, surpreendendo os presentes e provocando a saída de Mariana e Beatriz da mesa. Mariana, carente, encontra-se com Miguel. Gonçalo teme que as cenas de Beatriz e Mariana versus Luísa ponham em causa os negócios com os Marinhais. Gaspar acha que Gonçalo e Luísa são amantes e que a relação é do conhecimento da família. Sofia pede autorização a Bruno para se mudar para casa dele e de Inês. Serôdio, por telefone, convida Mariette para jantar em casa dele. Gudunha apresenta Mariette a Lino e a Zé Balhão. Lino desconfia que ela é prostituta. Pedro começa a namorar com Cristina e pede para o pai lhe arranjar um emprego na MV. </SinopseEpisodio><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23115_55261_76849.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/23115_55261_76849.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>2007</Ano><TituloOriginal>2008</TituloOriginal><Realizador>Duarte Teixeira e Sérgio Graciano</Realizador><Interpretes>Simone de Oliveira, Virgílio Castelo, André Gago, Rita Lello, Inês Castelo-Branco, Márcia Breia, Rosa do Canto, Sofia Sá da Bandeira, Pêpe Rapazote, Gonçalo Diniz, Marta Leite de Castro, Albano Jerónimo, Frederico Barata, Filomena Gonçalves</Interpretes>	</Programa><Programa>
<Id>1273_3158553</Id>
<ProgramaId>1273</ProgramaId>
<Nome>Nós os Ricos</Nome>
<DataHora>12-09-2024 06:29:00</DataHora>
<Genero>Séries Nacionais</Genero> <Classificacao>Todos</Classificacao><Emissao>4:3</Emissao><Episodio>72</Episodio>
	<Sinopse>Os manos Idalete e Berto são tudo menos uma família normal. Pires, o mordomo, é tudo menos um mordomo normal. Na realidade, a única coisa de normal são mesmo os nomes de cada um, porque em tudo o resto reina a confusão. "Nós Os Ricos" é uma série com boa comédia à portuguesa. Uma casa cheia de ricas decorações e com Berto e Idalete a fazerem vidas de ricos, mas onde na realidade o saldo do cartão de crédito anda sempre nas lonas e as jóias são imitações. Para animar, há sempre os vizinhos, os primos, os sobrinhos, os amigos e mais uns quantos curiosos que vão aparecendo, sempre à procura de um tostão de Berto para meterem no bolso. Se acha que ser rico é fácil, não perca esta série, e conheça os truques de Berto e Idalete para se manterem no topo da elite... ou mais ou menos... </Sinopse><ProgramaImagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/1273_34486_71675.jpg</ProgramaImagem><Imagem>http://cdn-images.rtp.pt/EPG/imagens/1273_34486_71675.jpg</Imagem><Pais>Portugal</Pais><Ano>1996</Ano><Realizador>Fernando Ávila</Realizador><Interpretes>Fernando Mendes, Rosa do Canto, Carlos Areia , Filipe Soares, Ana Zanatti</Interpretes>	</Programa></Grelha>
</Programacao>